袁國勇：不排除屯門眼科中心確診三人接觸隱性病人物件被感染武肺

武肺病毒可以物件傳人

【Now新聞台】屯門眼科中心三名職員確診新冠病毒，港大微生物學系講座教授袁國勇到場視察後指，中心環境衞生良好，不排除三人是接觸隱性病人的物件而被感染。

屯門眼科中心三名職員確診新冠病毒後，有穿着全副保護裝備的清潔工人在中心附近清潔及消毒。

三名確診文員都是在中心地下辦公室，從事收銀以及處理病歷工作。

最先發病的是42歲女文員，她15日發燒及咳嗽，翌日到屯門醫院職員診所求診，病毒檢測呈陽性。

另一名41歲的文員，她10日開始流鼻水，到17日喉嚨痛，到屯門醫院急症室求診，最終確診。

新界西醫院聯網，安排眼科中心職員做病毒測試，一名30歲女文員確診，她無病徵，三人都在屯門醫院留醫。

港大微生物學系講座教授袁國勇到中心視察，他指中心衛生及通風良好，不排除群組爆發是由非直接接觸傳播。他亦不排除，三人共用茶水間按門口的密碼鎖而傳染病毒，他們會進一步調查感染源頭。

中心已經為123名中心職員以及部分病人做測試，目前未能新發現確診個案。

醫院會隔離三名確診者接觸過的病歷十日，期間中心部分非緊急服務亦都會暫停。

相關新聞